{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_000081",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "천마산시립공원"
    },
    "text": " 天摩山市立公園(천마산시립공원)\n京畿道南楊州市華道邑\n南楊州市華道邑にある天馬山(812m)を中心としたその一帯で、面積は384万6000坪だ。 1983年8月29日に郡立公園に指定されたが、2023年8月8日に市立公園に昇格した。 天馬山は空に触れることができる山ということから由来した名前だ。 春には新緑、夏には濃い緑、秋には赤い紅葉、冬には白い雪で覆われた雪景色が見どころだ。 頂上の南西側付近には高い絶壁岩があり、ここで年中絶えず水が湧き、別名薬物岩泉と呼ばれる。比較的高い山だが、山勢がそれほど険しくなく森も鬱蒼としており、登山コースとして利用される。 麓には青少年の健康な体力と情緒涵養のための天馬山キャンプ教育場が用意されているが、9万2000坪の山林に冒険·運動·娯楽施設、集会空間、便宜および給水施設などを備えている。山の南側にはゲレンデ5面、リフト7基、宿泊施設、プール、サウナ風呂、ゲームセンターと展望台、駐車場などの付帯施設と36コースの冒険園、家族連れのキャンプ場などの施設を備えた天馬山スキー場があり、多様な観光やレジャースポーツが楽しめる。 特にプラスチックゲレンデが設置されており、夜間スキーはもちろん四季を通じてスキーが可能で、スキー学校も年中運営される。北麓には普光寺があり、日本の葉ナラ·チョウセンゴヨウなど690種余りの植物が育つ。 毎年旧暦3月3日には南楊州文化院が主管する天馬山神祭が開かれる。 入場料は2007年に廃止され、無料で入場できる。",
    "QA": [
        {
            "question": "天摩山市立公園はどこにありますか？",
            "answer": "天摩山市立公園は京畿道南楊州市華道邑にあります。"
        },
        {
            "question": "天摩山市立公園はいつ指定されましたか？",
            "answer": "天摩山市立公園は1983年8月29日に郡立公園に指定されました。"
        },
        {
            "question": "天摩山市立公園はどのくらいの面積ですか？",
            "answer": "天摩山市立公園は384万6000坪の面積です。"
        },
        {
            "question": "天摩山の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "天摩山の名前の由来は、空に触れることができる山ということからきています。"
        },
        {
            "question": "天摩山市立公園の見どころは何ですか？",
            "answer": "天摩山市立公園の見どころは、春の新緑、夏の濃い緑、秋の紅葉、冬の雪景色です。"
        },
        {
            "question": "天摩山市立公園の頂上付近には何がありますか？",
            "answer": "天摩山市立公園の頂上の南西側付近には高い絶壁岩があり、ここで年中絶えず水が湧いています。"
        },
        {
            "question": "天摩山市立公園は登山に利用されることがありますか？",
            "answer": "はい、天摩山市立公園は山勢がそれほど険しくなく森も鬱蒼としているため、登山コースとして利用されています。"
        },
        {
            "question": "天摩山市立公園にはどんな施設がありますか？",
            "answer": "天摩山市立公園には山林に冒険・運動・娯楽施設、集会空間、便宜および給水施設などがあります。"
        },
        {
            "question": "天摩山スキー場はどんな施設がありますか？",
            "answer": "天摩山スキー場にはゲレンデ、リフト、宿泊施設、プール、サウナ風呂、ゲームセンター、展望台、駐車場などの付帯施設があります。"
        },
        {
            "question": "天摩山スキー場ではどんなアクティビティが楽しめますか？",
            "answer": "天摩山スキー場ではスキーや冒険園、家族連れのキャンプ場など、多様な観光やレジャースポーツが楽しめます。"
        },
        {
            "question": "天摩山市立公園の入場料はありますか？",
            "answer": "いいえ、2007年に入場料は廃止され、無料で入場できます。"
        },
        {
            "question": "天摩山神祭はいつ開催されますか？",
            "answer": "天摩山神祭は毎年旧暦3月3日に開催されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 473,
        "QA": 509
    }
}